# 4班，计算机图形学实验

## 成员

|     学号     | 姓名 | git账号|  |   邮箱   |  分工  |

| :----------: | ------- | ------| ---------|

| 202010411409 | 冷绍波  | arkinlsbzed  | 2093437973@qq.com |资料查找和实验分析|

| 202010411429 | 郑凡成  | ereqrrerer   | 3031709561@qq.com |代码程序设计|

| 202010411415 | 刘永东  | LiuYDo       | 2653838715@qq.com |代码程序设计|

| 202010411410 | 李樵    | qiaoqiao0814 | 2803251576@qq.com |文档编写|

| 202010411419 | 谭陈鹏  | ttccpp       | 1482001245@qq.com |代码程序设计|


## 实验说明


### 实验目的

以第6章案例19为基础，再增加一个或者多个三维形体，实现多个三维形体的同时透视变换。

### 实验原理

基本的透视投影模型由视点E和视平面P两部分构成（要求E不在平面P上）。视点可以认为是观察者的位置，也是观察三维世界的角度。视平面就是渲染三维对象透视图的二维平面。如图1所示。对于世界中的任一点X，构造一条起点为E并经过X点的射线R，R与平面P的交点Xp即是X点的透视投影结果。三维世界的物体可以看作是由点集合 { Xi} 构成的，这样依次构造起点为E，并经过点Xi的射线Ri，这些射线与视平面P的交点集合便是三维世界在当前视点的透视图。
